蘋果煙花預言

回顧一下2003年發生過既大事, 睇吓同上年/今年有幾多相似

1月6日：一輛跑車凌晨在葵涌道超速行駛，撞上工程車，4死1傷。[1]
1月14日：香港黃金海岸一單位因暖風機漏電起火，印度裔家庭1死3危殆。[2]
1月15日：傍晚維園道與興發街交界發生奪命車禍，一輛私家車疑衝紅燈導致被一輛的士猛撞，私家車失控再撞向安全島，引致途人2死6傷。[3]其中一名女死者為藝人車保羅的外孫女。
落馬洲過境通道提供24小時客運服務。
2月3日，時任民政事務局局長的何志平，在車公廟為香港求得寓意「凡事不吉」的下籤
2月21日：一名染SARS的廣州醫院退休教授，來港出席親屬的婚禮入住京華國際酒店，並且將疾病傳染給另外七名旅客。引發其後的SARS事件。
3月9日：《蘋果日報》以頭版報道梁錦松在宣佈增加汽車首次登記稅前，在1月18日「偷步買車」，但他卻沒有申報利益有避稅之嫌，涉嫌以權謀私。
3月20日：港府首次證實有學童感染SARS（沙士），6名介乎2至15歲小童和學生證實染病[4]。
3月27日：港府宣佈由29日起全港學校停課9日（其後停課期不斷延長至4月下旬）。
3月29日：香港爆發SARS疫症，開始大規模的防疫措施。全港學校開始停課。
4月1日：
淘大花園爆發大規模「沙士」，衛生署宣佈封鎖淘大花園E座十日隔離，並安排E座居民搬遷入住渡假村。[5] 非典型肺炎（沙士）疫情侵襲適逢愚人節，一名14歲中學男生從《明報》新聞網站下載新聞網頁，重新包裝成另一篇新闻稿在網上發放假消息，指特首宣佈香港已成為「疫埠」，更指「恆指大瀉，特首會辭職」等謠言。消息傳開，引起市面一片恐慌性搶購潮。直至政府官員公開闢謠，事件才得以平息。男童事後被警方拘捕[6]（見愚人節#反效果）
藝人張國榮在港島中環文華東方酒店跳樓自殺身亡。[5]
4月2日：世界衛生組織因沙士疫情擴散向香港發出旅遊警告
4月9日：區議會條例2003在立法會三讀通過[來源請求]。
4月26日：護士劉永佳為重症沙士病人插喉時，沾到飛沫而受感染去世，為首名殉職醫護[7]。

5月13日：屯門醫院胸肺科醫生謝婉雯感染沙士殉職，為首位因搶救沙士病人而殉職的公立醫院醫生。
5月23日：世界衛生組織解除對香港發出的旅遊警告。
5月30日：藝人林子祥晚上擔任汪明荃演唱會的表演嘉賓期間，疑演唱時太投入，致失足墮下身旁的舞台升降台洞穴中，一度昏迷，後證實耳骨碎裂。[8]
6月1日：坐落中西區名校區的聖公會聖士提反堂小學因學生不足而致的財政壓力，宣布停辦。[9]
6月3日：淘大商場推出800萬元「精誠團結，彩虹再現」救市大行動，吸引全港市民前往消費，希望可以在非典型肺炎疫情後「劫後重生」。[10]
6月4日：5萬名市民在維園悼念六四事件。
6月5日：廣東省香港遊旅行團，在非典型肺炎疫情受控後，重臨香港，當中大多為參加自由行的團員。
6月6日：
土木工程署位於新清水灣道的「彩雲道及佐敦谷毗鄰發展計劃」其中一個地盤，下午發生罕見的爆石傷人意外，9人傷。
近500名的士司機慢駛前往沙田馬場集合，與政府開會要求擱置新界的士減價。
6月23日：
世界衛生組織把香港從嚴重急性呼吸道綜合症（沙士）疫區名單中除名。世衛高度讚揚香港的防疫措施，時任特首董建華到曾是沙士重災區的牛頭角淘大花園巡視，並再次向沙士死難者表示難過和哀悼[11]。踏入三時正，同學們齊齊除下口罩。
中環蘭桂坊晚上一片熱鬧歡騰。海港城及時代廣場舉行活動慶祝香港除下疫區之名。香港在持續三個月的疫症中錄得1,755宗案例，299人死亡，染病及死亡人數為全球第二高，僅次於中國大陸。
6月25日：香港女子蘇亮熒在泰國旅遊期間，誣指被三輪車夫強姦，被泰國曼谷法院判監一年半，她在翌年八月獲特赦，遣返回港並被泰國政府列為不受歡迎人物，終身禁止再入境泰國[12][13]
6月29日：《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》（俗稱CEPA）由中央政府和香港特區政府在香港簽署。
7月1日：香港出現五十萬人上街遊行抗議特區政府就基本法第二十三條的立法
7月6日：自由黨主席田北俊因為不同意政府繼續就基本法第二十三條立法而辭去行政會議成員一職
7月7日：行政長官董建華宣佈擱置第二十三條立法
7月10日：早上，一輛行走麗瑤邨至天恆邨之九龍巴士265M線雙層巴士在屯門公路被一輛貨櫃車撞出路邊欄杆，從天橋墮下汀九村山坡，車長及20名乘客死亡，另造成20名乘客受傷。[14]（參見：屯門公路雙層巴士墮坡事故）
7月16日：保安局局長葉劉淑儀及財政司司長梁錦松相繼提出請辭。
8月26日：一架政府飛行服務隊「海豚」直升機晚上出動執行任務期間發生意外，在大嶼山伯公坳失事撞山，2名隊員殉職，為服務隊成立10年來首宗致命事故。[15]
9月2日，颱風杜鵑襲港，香港天文台發出四年來第二個9號風球。
9月10日：NOW寬頻電視啟播。
10月2日：政府成立沙士專家委員會，研究未來多年傳染病防治方案。
10月31日：中國首位太空人楊利偉訪港，大批市民及小朋友在機場迎接[16]。
11月16日：填詞人林振強因癌症去世。
11月23日：區議會選舉投票日，由選民選出各區區議員（不包括當然議員及委任議員）。
12月1日：沙田大埔公路傍晚發生奪命車禍，一部載有3名裝修工人的私家車在拐彎時懷疑高速下失控，越過對面行車線與一部40呎長的貨櫃車迎頭相撞，私家車內3人全部喪生。[17]
12月20日：九廣西鐵（現稱港鐵西鐵線）通車。
12月30日：藝人梅艷芳因癌症逝世，享年40歲。[18]

Source:

推

容祖兒今年都40歲了

法師「浴火重生火鳳凰」老母慘被流浪生滋狗抽插中出，數以千萬計十億計狗隻精子喺閪部發生「血色除夕夜」死亡慘劇

田少又成立政治組織

實政圓桌係2017年成立

係大田少和曾俊華

【抗暴之戰】田北俊擬與曾俊華組黨 劍指立法會選舉
已淡出政壇、但在反送中運動期間不時批評港府表現的自由黨榮譽主席田北俊，突然披露正與特首林鄭月娥的對手、前財政司司長曾俊華等考慮為香港「出嚟做啲嘢」，包括組成政黨，在幕後策劃、出錢出力支持其他人參選立法會。
田北俊接受財經周刊《港股策略王》專訪時，形容自己的立場是「愛國愛港」、「開明嘅建制」，即是「當國家對外國，我一定企喺國家嗰邊」；而在一國兩制下，「如果北京對香港，咁大部份時間我都企咗喺香港政府嗰邊」，只有在關鍵時刻，他就會站在市民一方，換言之，是「唔係你吹雞我就歸隊」的建制派。